<Document>
  # Правила нулевой терпимости
  За нарушение любого из правил ниже вы можете получить бан почти без предупреждения или вовсе без него.

  ## Не преследуйте игроков и не выбирайте их целью между раундами
  - Абсолютно запрещены язык ненависти, оскорбления, фанатизм, расизм, сексизм, эйблизм и любые другие формы реальной дискриминации. Это включает замену букв для маскировки оскорблений или использования их "в шутку".
  - Видовая неприязнь в рамках роли разрешена, если она не используется как замена реальной ненависти или дискриминации.

  ## Сексуальные действия нельзя совершать или упоминать
  - Гениталии никогда не должны получать явное описание.
  - Безвкусное, но несексуальное бахвальство не подпадает под это правило, если оно не направлено на другого игрока.
  - Эвфемизмы, которые также могут иметь сексуальное значение, разрешены в несексуальном контексте. Грубые распространенные фразы допустимы, если они не являются буквальным приглашением или предложением сексуального характера.

  ## Это не сервер для свиданий
  - Романтические отношения между персонажами, включая брак, свидания и подобное, в игре запрещены.
  - Здесь есть несовершеннолетние игроки. Это не место для поиска партнера.

  ## Игрокам должно быть 13 лет или больше
  - Это правило существует для защиты людей, которым не следует играть здесь из-за характера сообщества SS14.
  - Игроки, не демонстрирующие зрелость, соответствующую этому возрасту, будут забанены.

  ## Использование VPN и прокси
  - Нельзя использовать VPN или прокси.
  - Если у вас есть особая причина для использования VPN, например цензура в вашей стране, вы можете запросить специальное разрешение у одного из хостов через Discord.

  ## Не используйте несколько аккаунтов SS14 для игры
  - Игроки, сознательно использующие несколько аккаунтов SS14, получат бан на все аккаунты. Подавайте апелляцию с аккаунта, который собираетесь использовать.
  - Игрокам следует избегать совместного использования аккаунтов. Любые действия на общем аккаунте будут записываться на сам аккаунт, а не на конкретного игрока, который им пользовался.
  - Если вы хотите сменить аккаунт или потеряли доступ к аккаунту SS14, обратитесь в администрацию в игре с обоих аккаунтов, чтобы перенести заметки и баны. Игровые администраторы оставляют за собой право запросить дополнительную информацию или связаться через Discord либо форум, чтобы подтвердить, что аккаунт действительно ваш.

  ## Не преследуйте игроков и не выбирайте их целью между раундами
  - Раздражать игроков по причинам персонажа в текущем раунде допустимо; конфликт персонажей на несколько раундов требует их согласия.
  - Не раздражайте и не выбирайте целью игроков вне роли за действия, совершенные ими в любом раунде.
  - Не угрожайте игрокам и не намекайте, что зовете на них администраторов.
  - Не преследуйте игроков между раундами или вне игры за выбор конкретной роли или персонажа.
  - Не раздражайте и не выбирайте целью игроков за отказ использовать метовую или победную стратегию.
  - Не раскрывайте персональные или чувствительные сведения о других.
  - Не обсуждайте, не жалуйтесь и не комментируйте административные баны, заметки или действия кого-либо, включая свои собственные, через внеигровые каналы или иным образом. Если вас забанили или вы не согласны с действием, соответствующий человек должен подать апелляцию. Мы разрешаем обсуждать баны в нашем Discord ради прозрачности, пока обсуждение остается цивилизованным.

  ## Не преследуйте и не клевещите на другие серверы
  - Согласно правилам хаба SS14, не высказывайтесь негативно о других серверах SS14, включая их персонал и сообщество, в нецивилизованной или клеветнической форме.
  - Мы ценим свободу слова и мнений, но примем меры, если вы нарушите правила хаба и/или будете устраивать набеги или преследование других серверов.

  ## Не используйте эксплойты
  - Не используйте ошибки или внешние программы для получения преимущества или срыва работы сервера.
  - Использование внешней программы для расчета координат разрешено.
  - Использование внешней программы для доступности разрешено, если она не дает игроку существенного преимущества.

  ## Не нарушайте закон
  - Russian CM навсегда забанит без предупреждения любого, кто совершает вопиющие преступные действия на нашем сервере или вне его, и сообщит о таких действиях соответствующим органам.
</Document>
