<Document>
  # Роли с повышенными требованиями к отыгрышу
  Некоторые роли сильно влияют на раунд и поэтому требуют более высокого уровня отыгрыша.

  ## Роли командования колонии
  Лицом с ролью командования колонии считается любой персонаж, находящийся на одной из следующих должностей:
  - Администратор колонии
  - Синтетики операционного управления колонии
  - Старший мастер
  - Руководители правоохранительных органов колонии, например маршал Бюро колониальных маршалов

  Командование колонии должно пытаться соблюдать закон колонии, кроме случаев, когда оно действительно участвует в допустимом мятеже.

  Командование колонии не может добровольно совершать действия, которые приведут к уничтожению колонии или массовому вреду ее жителям.

  Игроки на ролях командования колонии должны уметь ясно и кратко общаться по радиоканалам, в объявлениях и в любой профессиональной обстановке.

  ## Роли военного командования
  Лицом с ролью военного командования считается любой персонаж, находящийся на одной из следующих должностей:
  - Командир правительственных или противостоящих сил.
  - Младшие офицеры в роли исполняющего обязанности командира.
  - Небоевые синтетики, например вспомогательная поддержка.
  - Любая роль со званием выше O3, обычно капитан, или эквивалентом.

  Военное командование должно пытаться соблюдать Единый кодекс военной юстиции и стандартные операционные процедуры, кроме случаев, когда оно действительно участвует в допустимом мятеже.

  Военное командование не может добровольно совершать действия, которые приведут к уничтожению его корабля/базы или массовому вреду союзным военным, если только это действие с разумной вероятностью не приведет фракцию к механической победе, согласно консоли целей, или не спасет множество гражданских жизней.

  Военное командование не может развертываться в зоне операции и покидать корабль, если в центре боевого управления нет роли военного командования.

  Игроки на ролях военного командования должны уметь ясно и кратко общаться по радиоканалам, в объявлениях и в любой профессиональной обстановке.

  ## Небоевые синтетики
  Лицом с ролью небоевого синтетика считается любой синтетик, неспособный обращаться с огнестрельным оружием, если ему не назначена цель антагониста и он не является частью угрозы.

  Синтетики могут применять смертельную силу против противника только для спасения жизней присутствующих дружественных членов фракции либо невиновных/безоружных лиц. Синтетик обязан немедленно выйти из боя и не наступать на противника, если тот пытается отступить, больше не причиняет вред или был обезврежен.

  Синтетики, появляющиеся с полицейским снаряжением, могут обеспечивать соблюдение назначенного им закона, например закона колонии или кодекса военной юстиции, но должны делать это несмертельными средствами, если правило выше не применимо.

  Синтетики не могут сознательно оставлять кого-либо умирать или истекать временем, даже противника, кроме случаев, когда это делается ради первоочередного спасения членов своей фракции. Синтетики не обязаны оказывать медицинскую помощь тем, кто навсегда выбыл из игры, или когда это подвергнет синтетика неминуемой смерти, например если погибший далеко за линией фронта ксеноморфов.

  Синтетики постоянно связаны законом и стандартной операционной процедурой фракции, в которой они появились, и не могут их нарушать.
</Document>
